多謝DSE為左中文同通識cut 晒數學課程，令中大要開course 保底（2）

繼續討論

Push

因為中文通識，搞到成班靠中文通識，但係數學得個2同3嘅垃圾都上到黎大學，唔怪得香港啲大學排名節節下降

班垃圾一啲邏輯都無，淨係識9up當秘笈

Agger

自從93 AL加左中化，英文即由AL轉AS
其他AL選修都因為中化而減課程
自從用左母語教學，學生英文能力下跌
自從DSE之後，中文地位提升，其他科目學習時數大跌，課程亦減去不少，依加已經接近八十年代會考難度

近十幾年證明，中文科地位越高，學生能力越差

要求所有老師考dse作為基準試
拎唔到5或以上炒得(要求已經好低)
特別係教中文通識科的老師

唔應該用學生level作準則
應該係拎唔到95%分就要炒
你會唔會搵個連小學卷都無95分既中學生教你讀緊小學既仔女?

咁都1001到

有班大中華膠同五毛反駁，好熱鬧

咁太苛刻
而且用學生的分數作為參考更有說服力

讀到碩士博士，做份中學卷連95%都無，不如讀返中學

老師唔係讀完大學就做得咩

讀完大學都唔識本科中學野，果4年做過啲乜

班數jj怨氣好重

引用英文sources，用中文寫，一樣冇問題。

點解唔係黎香港教書嘅人要識中文? 要香港人去就佢地? 所謂競爭力未又係源於英語霸權

英文都係香港官方語言 ，但唔係我母語。同埋官方語言唔代表我一定要識。

回應返上個po爆po前既一段
引用英文sources但用中文寫 好 唔講意譯準確度如何 呢度點講都係無了期

依家大部分香港既大公司都要用英文溝通同處理文件 如果香港大學用中文會對工作有好大影響

我知你實問 點解香港公司要用英文 就係因為香港人英語能力好 所以先令好多MNC係亞洲既分部都會設係香港呀 因為香港既員工有能力同世界各地既員工溝通呀
呢個就係大學用英文培養到既競爭力啦

如果用中文教 到時就變左台灣澳門呢啲二三線啦

你依家無視香港既國際性 一味要全港跟你講廣東話 讀書又要中文 又何嘗唔係粵語霸權

最後 官方語言你可以唔識 你自己蝕底姐
你住係山洞 唔洗見人唔洗講野添 咁咪唔洗有語言問題

老老實實
如果中文考核方法係冇問題
一個老師出去考應該係要有5**/A
但事實係點大家都知
其他語文科如英文同日文反而係冇依個問題

咁有d科目好主觀
可能80%左右已經係最top

咁就係marking標準問題，作為老師，更加應該要求考評局更正，而唔係等下一代承受

咁你覺得物理 生物 化學 數學老師考AL的卷拎唔拎到95%以上分數

AL就唔知
但DSE物理數學，我考果年我自己都有

Lm

咁考AL卷拎唔到95%分係唔係份卷有問題
又或者考文言文譯字可能中文系的教授都會答錯
因為有d科可能涉及極大量知識
出題目的時候包括好多知識
根本唔會預計考生可以答岩哂
可能要求考生答中一半已經有A／5＊＊
呢個情況下要求老師答岩95%根本冇咩可能
所以用學生的分數作為參考比較公道

咁搵個5**學生教都得，洗乜撚每月俾幾萬蚊班教蓄洗

教授都答錯，但要個中學生答，合理?

如果剩係都知識的話的話唔需要
但老師的職責唔單止係教書
仲有行政工作 改功課出卷改卷 管理課堂秩序
其實我都唔認同老師值得拎咁高人工
單係睇教席供過於求就知老師真係overpaid得好緊要
而且自己睇書＋操卷比上堂更有效率

咁文言文的字要譯的話可能成本字典咁厚
答錯有幾出奇
就算係一個英國的英文系大學老師都唔會識哂所有英文字啦
你要老師考語文科識哂所有野根本冇可能

另一個solution係分honors stream, year 1開始抽起佢地train, 其他人就有得佢地
但係咁樣係唔係理想呢, 我就唔知啦

教席供過於求？

同志

上面債爆緊la
呢幾個月每日都有新聞唔係大陸老闆欠巨債走佬就係跳樓

根本係學生人口跌左好多，學額比例無變，而且中學少左一年，所以大學生質素咪跌囉，有咩好討論？今時今日用cut off 成績入到八大既，擺係當年會考可能只係得14分個堆，邊有得比

況且舊制AL都冇數學架啦，咁有心立志讀數咪讀M1M2囉

又唔見以前理工學系要開班補數底

Pure Maths 同Applied Maths唔係數學？

dse讀m1/m2嘅人仲少過a level讀math&stat/pure math嘅人

根本就係
況且中文根本唔使操
大佬讀左十二年書夠膽死中文都唔合格？
文言文平時有上堂，有睇下書都夠執分啦
實用文又係，唔係寫到1999 都唔會肥

好啦去到數卷，part A 係簡單數
又係讀左十二年應該要識既
咁都合格唔到？

根本係一班唔俾心機既人怨天怨地

UGC 每年得15000 個位，當然唔可以輕易地派offer 俾一d 唔值得入u 既人

利申︰文科人，唔係為數學護航

1. 唔洗第時 依家好多工要求英普 好多abc回流既香港人唔識廣東話添 有啲大陸公司唔要求英只要求普

2. 呢樣係關香港係勞動市場既定位問題 香港人係一間mnc既 structure下係屬低下階層(唔係講緊low skilled labor,係講緊一間大企業入而香港人多數既位置)
姐係霸佔entry lv,同mid lv mgr就多數係香港人 但senior mgmt多數都係外國人 所以佢地都係要求講英文
你講得啱呀 邊個係老闆香港人就學咩文 只係依家大企業多數係美資英資歐資日資(多數都承認英語係國際語言 或者用你講法就係受到socalled既英語霸權 ) 搵日香港人勁 開多啲公司咪試下廣東話做主要語言囉

3. 其他人無粵語霸權係因人地唔會好似你up得咁離譜 明顯係你太極端
你認為香港人最好全部唔學英文 唔識同外國人溝通就最好 外國人想做香港生意自己學左粵語先 唔學唔好做 係咪咁

1.你既崇洋媚外定義係咩
一間local firm開10k 一間外資行同一職位開15k 咁我揀外資行做 算唔算崇洋媚外 做外國走狗

2.因為普通話係想連我地日常用語都影響埋(例如平時講野,電視既字幕, 告示牌等等) 但英文只係協助香港就業 同保持香港國際性 無取代粵語既意圖 如果有一日政府出新聞稿剩係用英文 告示牌只用英文 高官出黎講野只用英文 一樣都會有人反咖
講多少少 其實日本好多人唔識英文 但人地經濟體夠大 日資公司夠養活好多人 而且自己科技發達 所以保持到佢既國際性 香港又得唔得

3.係呀 你咁諗人地咪去第度做生意囉 同埋依家講緊既做生意係香港人都有份賺 咁香港人自己增加下競爭力都好合理姐

1. 講緊祟英文，歧視自己母語中文

2. 英文係工作同大學學習已經係獨大，甚至係霸權，取代中文同粵語。

3. 政府出新聞稿剩係用英文 告示牌只用英文 高官出黎講野只用英文 一樣都會有人反咖 >>> 你認為係?

4. 成日要等人地打救香港，唔識香港自己自強

1. 呢點無咩好回應 直到你比到啲例子

2. 回你獨大個句 我之前已經解釋左點解係獨大 依家唔係全公司香港人但無端端踏入公司拍左員工證就全公司變左明珠台 而係真係有外國人 所以英文係有佢既需要
甚至係霸權 呢句係你無論證下既推論 唔知點回你

3.我認為係呀 老一輩聽唔明 睇唔明 都會嘈咖

4. 其實香港都有好多本地公司咖 日常用語都係廣東話 只係未發圍姐

教師先岩

仲話搞科技

當中文阻礙我地學習選修科目，係咪應該要諗下放棄中文?

你擋條命, 人地有其他語言替代試入大學ga

加深課程到80年代AL都可以擋住好多蠢人

根本上堂唔係教中文
係教點考試

又係你個大英倫狗 ，你哩句根本係百搭 ，當英文阻礙我地學習選修科目，係咪應該要諗下放棄英文？

你唔重視自身語言、文化、歷史，都唔好阻止人地保護，以提升香港文化軟實力啦，日韓軟實力都已經超前香港

保護唔一定必修，必修對學術無用既野，對學生對大學都唔係件好事

鼓勵人做自閉仔

粵語先係我地語言
書寫中文只係北方話口語，香港做乜要重視保護北方話既口語？

討厭計數
唔鍾意見到數字

依你講法, 你最憎既英文都係你母語

"英文都係我母語，我係香港一讀書已經學同用英文"

所以我支持粵教中，以保護粵語，對抗北方胡語入侵
但係古代香港人都要學通用文言文啦，依加學埋現代通用嘅書面語好正常

你咁講嘅話，AL文科班都係會考數學合格就得

而家個問題係理科就算讀埋M1/M2都應付唔到大學嘅課程

根本CE同AL文理商分科就無問題
而家DSE係為咗所謂嘅均衡發展，令數學變做Core就cut到啲課程變會考數學，搞到啲大學想升到理科嘅人嘅程度唔夠

同埋DSE重語文科，輕elective都係對比較擅長理科嘅人不利，結果夠分升大學嘅人都好似樣樣野半桶水咁

但最吊詭係，母語教育下嘅香港學生嘅中文程度比以前差咗，特別係無咗範文開始。同係盛行普教中同興蝗潮語，支那嘅歐式中文一早已經入侵

打造你老母個臭閪平台

共產黨統治中國後正統中文只存於台灣同香港
香港英文為主唔重視中文已經死左
近依十年台灣因為錢同都係講普通話俾大陸同化好多
只會得返d垃圾支那俄式中文

你真係sure 古代香港人學文言文? 古代香港地區大部份文盲

以蜑家人為例, 佢地世代俾漢人禁止登岸居住, 直至雍正年間先考得科舉, 你咁肯定佢地以文言文為通用語?

dse搞到好多其他科全部有星但係中文得2嘅人才入唔到大學
結果原本屬於佢地嘅學位俾曬班文科垃圾

中文卷會變死亡之卷根本係on9，以前AL中化有六大皆空文化題呢啲鳩野都9成合格率

唔變死亡之卷，點樣弱化香港學生
班中文老師正正同為虎作倀無分別，但口裡就仁義禮

即係唔係話中文唔重要，出嚟做野就會知道有啲工要寫野，用到精準又優雅嘅文字表達意思，都好有用。但睇吓而家中文學埋哂啲咩野

中文改革左十幾年，幾十萬學生受害，用左大量時間同金錢，但都仲係咁樣，依加仲反轉頭，跟返以前會考中文考法

根本成個香港敎育改革都戇鳩鳩
做個問卷以為就可以改革
完全冇諗過做實驗睇下個改革方向work唔work
當年有冇做過實驗先推通識我無從考究
但敎統局今次想廢通識嘅理由係因為「做過問卷調查」話好大壓力
問卷調查唔係話唔値得參考 但好明顯敎統局冇做過科學實驗
根本成個思路就錯撚晒
連實驗都唔做就話改革

不過算啦 中國人點識科學精神吖

廢通識，一來覺得啲學生就係讀通識讀到反中亂港，二來就係方便蝗嚟考DSE經Jupas入香港嘅大學 香港轉行STEM真係得啖笑

不過佢而家廢到一半廢唔晒 班學生剩係得pass同fail
遲D班老師可以敎得仲癲

唔識physics, 唔識calculus
都可以讀engineering

我哋以前邊夠膽

屌你讀左十二年書要你中文有3 係咪真係咁撚難呀？
同埋你講到其他科有星即係唔差啦，唔差既學生有幾大機會係中文呢科做唔到top 50% (即係上年拎3 以上既percentage 呀？)

你香港既經濟價值有冇人地咁大？
其實俾英文係學術經取代冇咩唔好，人地個文化係高等
唔係講咩霸權唔霸權
我只睇邊種語言既學術經濟價值同佢地文化高低等

英文係高級d呀
吹咩？

你講到中文咁好點解名校既精英為左避考你呢科走去讀IB GCE Alevel?
人地個個考到入oxbridge架喎
唔能佢地冇資格係香港讀大學？

無睇新聞就死開啲啦
往年大學都發現唔少dse其他科拎星唯獨中文拎2嘅考生

學系主動留人才
香港科技大學經濟學系主任雷鼎鳴在第一、二屆文憑試中，負責商學院收生事務。他表示，學院會特別調整電腦系統，讓中文只考獲二級，但其他科目分數足夠的同學也能出現在備選名單上，電腦再根據分數將他們排序，最後由學院設定錄取線，所以可能出現中文不達標準也被自動錄取的情況。但雷鼎鳴強調，唯中文一科有此「特殊待遇」，英文、通識、數學均不會放鬆標準。

雷鼎鳴透露，科大過去兩屆都有取錄中文成績二級，但其他科目成績優異的學生。他認為中文不達標，是現今中文科的課程問題，罪不在學生。若只因中文科未達標，以致高分考生未能入讀大學，「是對人才最大的浪費。」

本刊其後收到科技大學公共事務處來函表示，香港科技大學於2013年並無取錄文憑試成績未達3322、大學基本收生要求的學生。大學在2012年首屆文憑試，基於個別考慮，取錄三名中文科考獲2級的學生。科大並無計劃於2014/15學年調整文憑試的基本收生成績。

一科垃圾科目 閱讀理解作者唔識答 大學話課程有問題 要一個邏輯正常嘅考生作答難以拎到好成績
你條垃圾咁都可以為呢科垃圾護航 肯定係啲靠中文通識呢啲垃圾科上大學嘅垃圾

一句講哂
中文老師夠膽考dse咪得
教咁多年中文拎5＊＊應該唔難啦
冇5＊＊全部炒哂佢
或者低要求d 拎5都算

每年十個都唔夠既人都俾你地講到係大部分人

sorry 我係經al 入u

都係果句，上年有56% 考生中文有level 3 以上
咁都做唔到呢56% 既其中之一真係只能夠講句大學同你無緣

講緊中文呢科本身有問題 本身被大學話課程有問題 你條垃圾就話精英拎3好容易 我舉事例話好多精英中文拎2
你又話係少數個別例子

你有無諗過你邏輯有問題？少數個別例子就等於問題唔存在？ 垃圾文科佬死番去讀邏輯先上黎講野啦

如果個課程真係好有問題，咁就唔會每年係得為數十個唔夠其他科既叻人會得2 要大學特事特辦啦

你都讀下咩叫adverse inference 先啦

我唔答你 我叫陶傑答你
陶傑

幾個朋友的子女，同在DSE翻船。其他的學科成績優異，只有中文一科，考得一兩分。有的是通識出問題。中文和通識，列為進入香港九家大學高考必須合格的科目。

幾個子女學生，成績都有二十七分，總分很高，但沒有中文，則被摒於九家大學之外。

我告訴他們：你們有責任。香港不是大陸，大陸一黨專政，但香港不是DSE獨立，不是除了梁振英你沒得揀。香港還有IB和英國的GCSE。身為父母，及早看見子女對中文教育覺得厭惡，不要強迫，而是及早讓他轉軌，讀IB和英國的GCSE就沒有今日的煩惱。

香港的DSE，別有用心有政治成分。即使數理化成績如何優異，一科中文不及格，進不了港大讀醫科，以前不是這樣的。讀醫科、電子工程、太空科學，不一定要文科好，更不一定要中文好，更不要通過DSE中文科裡那兩篇諸子百家或唐宋散文，才可以走進醫學院的門檻。

如此設限，擺明是「玩」你。因為從前殖民地時代，進香港大學讀醫科，可以完全不懂中文。殖民地時代，對許多國際學校，中文只是「外語」，現在有人「當家作主」，怒從心上起，惡向膽邊生，要向下一代的香港人報復。

DSE中文不合格，幾個小孩頓感徬惶，本來很優秀，也被迫進了香港第二三流的大學讀副學士。

我問其中一個朋友家長：怎會搞成這樣？你沒有及早警醒他嗎？朋友說有。連去英國讀寄宿學校的學費也儲定了，但小孩不願出國。

這樣一來，父母的責任是及早作出誘導，告訴他：「如果有機會去英美或歐洲讀書，身為一名亞洲人，這是你三生修來的福氣。你不能讓他過早地自主，留在香港升學，除非他DSE兩科特別早具才華。」

我說：「人在屋簷下，路過要低頭。如果想在香港升讀港大醫科或科大的高科技系目，對不起，只有乖乖將DSE中文生刨活啃，也要及格。如果感到厭惡，好漢不吃眼前虧，早就要謀定英美退路，像特府高官和香港富豪一樣。」

DSE的中文科，引起巨大爭議，據說教育局又考慮明年恢復「範文」。英美歐洲對本國中學生的語文考試，都不像DSE考卷一樣，漫無邊際範圍。至少一半是指定的範文。英國的中學會考，有一本集齊十多篇範文的「文摘」（Anthology），裡面分為幾類：描寫文、資訊文、新聞文體。

範文集有十多篇，分為三四類，連海邊怎樣用救生衣和水泡、如何防鯊逃生都列為第二類的資訊語文，要學生讀。英國GCSE的英國語文卷，有一半取材自學生兩年來溫習好的範文文本。如果第一張卷考了描寫文的範文，第二張卷才由考試局另外出一篇沒讀過的，但必補足為另兩類。

譬如一篇學生讀過的描寫文範文，已經如數家珍，另一題必然是取材自「時代周刊」或「泰晤士報」一名記者在中東的採訪報導。一半讀過，一半未看過，但三類語文卻相同。譬如，考官不會另出一篇「魯賓遜漂流記」，因為不在範圍之內。

這樣就更有把握，更公平地考得學生的程度。學生只要有複習，也有一半分數坐底，不會徬徨。香港的DSE中文，自作聰明，取消以往的範文，海闊天空的全部unseen，而且問卷刁鑽，有多項選擇題，將十六七歲的考生迷惑得暈頭轉向。青少年討厭DSE的中文卷，連帶也討厭中國文化，連帶也討厭關於「中國」古今的一切，當然也連帶討厭他們看見的中國人。特首政府時時想「培養國民身份」，他們設計的DSE中文課程卻適得其反。

或許這就是曾鈺成廣泛抨擊的「蠢人做蠢事」的行為之一。全世界沒有一個政府像特首一樣有一種天才，令本國的下一代厭惡本國語文與歷史。你問香港任何一個十四五歲的少女學生，喜歡讀中國歷史嗎？你得到的回應如果不是打呵欠或卑厭的表情，愉快點頭說：中國歷史是我最心儀的科目。我每位輸你一千元。

大學教授同陶傑都話有問題
你就話每年得幾個就等於無問題
垃圾文科佬死番去讀邏輯先上黎講野啦

你條垃圾同Mr Joe一樣都係啲以為自己勁過教授博士
但係講啲野出黎又on9又無邏輯又無論證
搞到連登低質曬

Okok dse 中文係全宇宙最難既科目，dse 係全宇宙最難既考試

繼續打飛機啦

我諗你所講嗰十個都唔夠的人獲得大學取錄係因為佢地真係特別優秀

而家的情況我唔知
一開始轉dse的時候炒左中文讀high dip
入到去發現唔少人都係炒中文
第二年走左大半班人 大部分都係中文拎到3就入返大學
呢到都已經唔止10個
唔知有幾多人就係因為炒中文而浪費1年甚至2年時間
如果你認為中文冇3就冇資格讀大學
我都冇野好講

的確係無資格
呢班友番去考番ce al 都係會有同樣既下場

係
考ce 既呢班友應該只係啱啱好升到上中六，AL 都係炒粉

而家講緊中文科設計有問題 唔係中文科難
原來你有讀寫障礙？

晦氣無論證論據嘅垃圾唔該死出連登 唔好拉低連登質素

學系主動留人才
香港科技大學經濟學系主任雷鼎鳴在第一、二屆文憑試中，負責商學院收生事務。他表示，學院會特別調整電腦系統，讓中文只考獲二級，但其他科目分數足夠的同學也能出現在備選名單上，電腦再根據分數將他們排序，最後由學院設定錄取線，所以可能出現中文不達標準也被自動錄取的情況。但雷鼎鳴強調，唯中文一科有此「特殊待遇」，英文、通識、數學均不會放鬆標準。

雷鼎鳴透露，科大過去兩屆都有取錄中文成績二級，但其他科目成績優異的學生。他認為中文不達標，是現今中文科的課程問題，罪不在學生。若只因中文科未達標，以致高分考生未能入讀大學，「是對人才最大的浪費。」

我從來無鬧過中文科難
原來你條垃圾有精神分裂 會幻想人地講過啲咩？
香港真係好多痴線佬

咁多投訴不如返舊制體驗下AL的煉獄啦，唔使考通識，中化計半科，不過ue同選修科難到仆街，deal唔deal？

緊係好,AL讀專少少一定好

實deal，最好返去無中文年代，更難，但培養既精英更強

會考都要中文及格

經歷過AL無人會咁講

點解？

唔好敢啦,好多教中文都唔夠膽考dse

根本就唔係同一比較點
CE拎2都可以升預科入大學
DSE要3先得

你啲邏輯同啲八婆港女一模一樣
點解而家啲無邏輯嘅蠢人都可以上連登講野？

文科內容多到仆街，寫作要求又高，理科堆數同公式根本係大學程度，chem同bio內容多又要寫文。ue的程度係for native speakers。AL根本唔係靠背靠操靠考試技巧就可以應付。唔好話讀，教個班都好大壓力。

成班教蓄 滿口仁義道德，但就推班學生送死，自己唔識係到扮識，為左幾萬，個良心可以埋沒

CE 2難過DSE 2？
你自己吹出黎？
無論證論據 同Mr Joe啲垃圾一樣
點解而家啲無邏輯嘅蠢人都可以上連登講野？

咁剩係睇讀唔讀到大學的話
dse係鬥廣 AL係鬥專
每科都平均的人當然會想讀dse
相反 只係某幾科特別出色的人當然會想讀AL
如果大學的學位數量係相同
梗係選擇對自己最有利的學制

AL無可否認科科都好深 好大壓力
考得唔好就入唔到大學
但我諗就算真係入唔到大學都心甘命抵
可能想讀工程 不過物理數學唔夠其他人好 又或者英文炒左而入唔到大學
因為大家都認為讀工程的要求就係要物理數學叻 英文合格／叻
以上3科比唔上其他人都冇得怨
但dse除左中文之外 每一科都比其他人考得好
就係因為中文拎唔到3而入唔到大學點會甘心
假如呢班剩係炒中文的人入到大學
佢地會比其他人讀得差咩？
我諗唔會
因為我地認為讀大學根本唔需要識中文
起碼唔需要dse考試要求你識的中文

我都唔係幾睇得明
一個70%左右符合升中六的資格
一個50%左右符合升大學的資格
其實佢知唔知的地討論緊d咩

通識科危害
通識科考試求其俾啲source你要你根據source立論答問題，但係通識堂又唔教基本邏輯同論證
結果成班無基本知識無基本邏輯嘅垃圾以為求其搬啲數出黎up幾句就可以令到自己論點合理

你呢句同某高官話 如果教學制度真係有問題 就唔會得幾個教師自殺 有咩分別

仲話讀AL

數據上睇ce係難過dse
但以升學黎講
應該用dse既3同ce既2比較

我諗唔關事
因為通識科根本冇教過野

Agger
上一代人唔讀中文咪一樣好地地
不過我知道80年之前就算英文F埋HKU都照收

一早入左大學，入左大學先知中文有幾垃圾

廣?以前會考十科，連會考都不如

喺佢地心目中dse 係最撚難ga
quote 哂考評局report 都唔撚信ga

係啦係啦，dse 真係好撚難

dse 鬥廣
笑左

咪係
得年半教十科，一定窄過兩年半讀七科啦

中通靠吹既兩科已經佔收生好重分數, 但無奈呢兩科對工程技術以至安全都冇幫助, 講句難聽D 其實揾人命黎靠飛

engine仔留名
中學理科三寶drop m2，追數追得好辛苦，人地有讀過就3cred,冇讀過就起碼5-6cred workload ，仲要未必pick up到
本身dse 數理就好大問題，m2只計半科，大部分學校都要放學之後上堂，正常課堂時間根本唔夠用
理科syllabus太窄而且考試太過深入，一早就應該加闊同校淺，例如 dse chem冇orbital ，上到去又係追餐死
最仆街既係ls,一個星期五堂，周不時整d 19功課 ，嘥人時間

我覺得有簡單一定係cut ls,一個正常學生讀6-7科，即係中英數+3-4x，phy chem econ/geog 再加科理科數成件事make sense 好多,同時一樣可以所謂文理兼修

你確認bba唔洗讀數？

絕對認同，不過ls更加係咁

其實以前ce 最低消費每人五科，但大部分學生係七八科起標，叻嗰d 係九科十科㗎
之後al 嗰五六科係建基於嗰八九十科再top 上去

會考就係咁

但係ce一個選修一個星期三堂，dse係1x四堂再加五堂ls，即係等於ce6科既時間

加上學校唔俾學生自修學校冇既x,例如我以前中學冇世史m1

所以行左咁多年既結論係新不如舊

你認為每科一星期上三堂，每星期六科，再加功課既workload 重d，定你地dse 既workload 重d？
仲唔好講埋dse 個syllabus 已經cut 左呢

另外，我印象中ce就無乜學校俾學生自修學校無既科啦，唔淨係dse 既問題

我認同而家嘅中文教育無助學好中文，但係亦認同如果elective有星，即係本身底唔差，考中文都無3係有啲問題

咁你地以前有幾多人ce9科？
仲有ls workload可以好重，一個禮拜兩大題 ，再加埋中英文19 SBA
最後就係而家學習差異好大，所以d野唔深但係教得好慢

其實而家討論既係dse中文唔實用之餘，考試隨機性太高，所以應該cut野，多出黎既時間去讀d 將來讀上去更有用既野，倒如calculus,science

真係有識人maths m2 5**中文2，好似係有兩份細卷4添

我
到最後都叫做有hon

CE年代嘅話讀7科比較多，
要講workload CE文科中西史地理都多議論題，同以前CE都有SBA
其實做咩講講吓變咗鬥慘

九科係唔多呀，但正路係七八科囉

ce 中英文都有sba
再加埋ce 係得年半既上堂時間，dse 讀少一科讀多一年，我睇唔到點解dse 會難d

你咁想讀中文咪自己選修中文

我個陣中西史地理都有SBA，經濟就唔記得咗，又係啲19文同project、討論同presentation要做

聆聽同口語有4？

不斷講中文唔合格就唔正常
依加係講緊中文係易合格，但就浪費時間

關其他科乜事
五毛狗又想轉移視線

其實唔算辛苦，不過好煩。
仲有就係dse d elective 9唔搭8，e.g. phy 世史
以前phy chem bio 依d科互相有關一齊讀感覺上會輕鬆d

其實個個年代既workload 都唔輕，唔係淨係逼害dse

又咁講，如果呢d elementary 嘢都handle 唔到，點樣相信呢班學生handle 到tertiary education？進而handle 工作上既workload?
正常黎講，你番工好多時一星期都會handle 多過八隻file，而埋身既時候係無範圍咁埋黎，如果dse 都handle到1999咁，點信你可以？

um 乜而家d elective 唔係自己揀點配搭既咩

好似係

你想up乜

其實中文唔合格真係唔正常，讀左十二年啦哥仔，唔係咁都唔合格呀？

係尾嗰幾屆CE先有SBA

不嬲無論舊定新制，
中四選科就係好緊要，
關乎到將來大學選科，
你想大學讀理科，
根本無可能唔phy chem bio咁讀
除非係第時想讀護士，
就可以文科搭返bio咁揀

得中文用左十幾年時間改革，大量學生時間同香港人既錢，但都未改革成功，搞左十幾年又仲要行返轉頭
加上大學九成人都唔洗中文上堂，但要所有學生學中文，合理?

你中三揀phy hist 既時候唔係已經知九唔搭八既咩？
點解講到係學校迫你讀d 九唔搭八既科咁

咁如果個科易合格都叫賺得一分得一分，又唔會浪費嘅

咁係浪費時間學無用既野，一星期浪費咁多堂

通識 同中文 都係為左創造就業機會而開。試諗下通識同中文 轉左唔係必修，有幾多補習佬收皮。

弊在依加d學校係咁叫人淨係跟興趣呢
加上有d時候drop科係學校迫

dse點都難過ce啦 內容深度點計
唔係剩計上堂時間
大家都係7-8科
dse考埋少量AL內容
中英要求3而ce要求2
通識又係必修 (唔係個個人都係強項)

既然係母語，咁做乜浪費時間學
而且有幾多人真係中文廢，唔好再假設中文廢先想廢中文
係Dse中文無用，燒錢，阻礙其他科學習，所以先要廢

dse 讀多ce 一年，考埋以前中六d 嘢有幾過份？
況且個深度都無al中六咁深

同八十年代會考係同dse差唔多難度
你只係睇到中國化後既弱化版會考

其實我第一句已經講咗自己中學讀咩科
有時依d奇怪組合係學校為咗方便set而set,e.g bio bafs hist 3揀一,跟住一班人phy,最後 bio chem ict econ四揀一或者唔揀，成績差少少就好易中d 奇怪組合

無錯

其實官方語言係中文同英文

你咁講高中英文科仲冇用過中文科啦

起碼中文科上堂會教六國論、出師表呢啲經世致用既經典文章，會教啲文言虛詞

英文科中三就教晒grammar啦
中四到中六呢段時間根本就剩返操卷

要cut都係cut英文科先

i see，真心唔知而家中三係咁玩法

如果香港學生英文水平可以同中文一樣，其實可以cut

唔好回啲唔回啲啦 我講左咁多樣dse比ce難既因素

同埋真心唔明你up乜 讀al既野但無al中六咁深? AL有中五程度? 你話無AL中七咁深我都明

咁以前AL讀3AL+中化UE都大workload架，中化都係19打飛機科嚟架，但當時啲理科生都要背六大皆空concept。你要明白課程同考試就係無可能盡如人意，真係切合到每個學生嘅特質。

當然新學制係有野要改，唔應該重core輕ex，同理科嘅課程係要改。

不過我覺得術科有個ce底要一年讀到以前as甚至al其實係唔難

關咩事

我要操卷自己買mock卷落堂時間自己操飽佢都得啦

要講冇用嘥上堂時間點排都未排到中文科囉

讀過數學、物理 的學生
整體上會好過文科人

仲有d中文文件係一切以英文版本為準
所以係英文重要d

你講dse 深度有al 程度，我咪回你話你dse 有三年，所以讀到去以前al 中六既課程都合理，例如al econ，pure maths
但係dse 又有無al 中六咁深呀？

九成學生英文能力都唔夠中文好，緊係要練好英文先，中文過左中三已經好足夠，唔係讀中文中史既話，中三中文已經夠用一世

你咁樣講其實幫助到討論咩
所以我依家知道
70年代ce>dse>80年代ce 然後呢

同埋點解80年代ce要改制?

其實中六得半年

係文字精準問題
中文點都唔夠英文準確

冇錯, 如果班學生可以用流利英文去老蘭食到鬼妹我都贊成cut

舊制ce 中四一年，中五半年，al，中六一年，中七半年
dse 中四至中六有兩年半，只係比舊制少半年，但讀既嘢淺左好多

咁就學日本咁，發展自己科技同產業鏈，但靠近中國就真係無乜可能，仲有班難少少就叫救命既學生

唔計中七半年，其實新舊制中四至中六都係兩年半
所以先話dse 比ce 讀多一年，但workload 無咁重
甚至加埋al 中六，舊制既syllabi 同workload 都係重過dse

而且d科有協同效應，例如phy chem,chem bio。九唔搭八既科讀起上黎都幾伏下
自己好彩揀到有關既科，但d同學咩phy bafs geog 讀到想死

唔好改我講野啦 我話dse係ce加少量al 所以深過ce 你就吹到我話直迫al
我依家剩係講深度 我上面都係用深度呢隻term
改晒我講既野

同埋
通識必修
中英要求提升 你未回

係咁吹奏舊制但又未考過嘅dse雞咩心態
一科AL唔好講讀淨計考試都要坐6個鐘

而家dse程度咁淺都入唔到大學應該自己檢討下，話咩中文通識搞到你地少左時間讀數讀science嘅自己睇書自學啦唔該，以前AL有大半人都係靠自己讀

利申：AL入HKU

睇黎係你睇唔明我講咩
dse 有少量al 嘢，咪回左你同加左部份al 中六嘢入syl，但又未去到舊制咁深入
再加上比ce 讀多一年，個syl 比ce 深有咩問題？

至於中英文，搞清楚一點，ce 合格只係可以升中六，入唔入到u 要睇中化ue，而呢兩科亦都比而家dse 中英文繁複

至於ls 必修，其實都只係多左一科，workload 上仍然頂盡係同舊制睇齊

日本教咁多科都收香港皮呀
自己諗下咩問題啦

在日本的高中，必修學科如下：國語（日本語）、數學（小學科目為算數）、生活（自然科學）、社會（公民、地理、歷史）、理科 （科學）、外國語（英語）、體育、保健體育、技術、家庭（設計、工藝、家政）、圖畫工作、藝術、音樂、情報（資訊科技）。

就係dse因為無謂必修科令專科課時減少，課程深到應付唔到大學課程

利申：淨係靠CE就入左HKU

一日考六料鐘真係不想記起，未敢忘記

拿冇吹奏，只係想討論dse有咩問題
仲有自學真係唔難，khans academy 就有齊晒，連書都唔洗

khans 呢d 真係方便左好多，以前邊有咁多免費既自學source

其實從來都唔覺得比以前辛苦，只係好煩姐

但係下下都要自學正正係制度有問題

上面條友既inference 係dse 辛苦過舊制嘛
講又唔明，我都已經唔知可以點樣再講白d 啦

AL嘅課程同CE唔同架，
好多科同從新學過無分別，
大部分人考AL嘅成績都比佢CE個陣跌兩個Grade，會升Grade嘅人都好少

其實大學都係咁
我喺英國讀u既，根本d lecture 係唔會教到你太多嘢，都係靠自己做research 自學
當然我都認同對中學生係應該俾多d guidance ge

我就係針對你上面所講ce所講難過dse(唔係上面quoted但係之前留言)
深度提升同時間加長兩個因素一加一減你點判斷到dse一定易過ce 你用咩準則量化?

al 中英考得難過dse我完全認同 我依家只係講ce 中英個part我無搬al黎講
ce同dse 就升學要求黎講dse比ce嚴謹(就最底門檻同合格率而言) 你認同?

你話讀通識只等於ce加一科 係過分簡化
ce一科係選修 揀得既都係有興趣或有能力應付 而且選修可以棄
依家通識係迫大部分人讀一科唔擅長既 (我唔認同文科必定擅長通識) 咁點直接比較

我唔係講舊制 只講ce and dse

是但啦，你話咩就咩啦，我都已經唔知點再講得白d 啦
係啦係啦dse 難過舊制啦，你抝贏左啦

我好理性討論 唔好講到我係盲毛死撐
不過你認同我歡迎既

太多無謂野讀

利申: 15 Dse 直入HKU

太多無謂野讀，呢啲無謂野霸佔大量學習時間

利申: 15 Dse 直入HKU

既然dse咁大問題，究竟自修ial/ap 玩non ju可唔可行

從來都係講緊中文同通識兩科評核有問題所以要廢除
而家政府都研究緊係咪廢通識
從來無人講dse難
考試一定要難先可以分高下

原來樓主有精神分裂，會幻想人地講過乜野？

從來都係講緊中文同通識兩科評核有問題所以要廢除 而家政府都研究緊係咪廢通識
從來無人講dse難
考試一定要難先可以分高下

原來樓主有精神分裂，會幻想人地講過乜野？

從來都係講緊中文同通識兩科評核有問題所以要廢除 而家政府都研究緊係咪廢通識
從來無人講dse難
考試一定要難先可以分高下

原來你有精神分裂，會幻想人地講過乜野？

討論合唔合格有咩意思
合格但唔符合升大學的要求有咩用？

dse個程度本身係ce，以前AL野入大學先讀好正常。而家個問題係大學year 1課程無足夠準備

通識考常識根本唔使溫，所以唔會佔用太多時間

根本dse咁簡單係唔需要補

酸葡萄人地入到大學啊？
點解而家啲無邏輯入唔到大學嘅蠢人都可以上連登講野？

新制舊制你都入唔到大學架啦

上到大學就等於會變中大碩士 就等於會無人請
八婆港女邏輯
點解而家啲無邏輯入唔到大學嘅蠢人都可以上連登講野？

你DSE 5科合格咁又點？
啲八婆港女係咪唔識睇topic入黎講野？
離撚曬題 拉低曬連登質素

啊靠邀請碼不就好棒棒
點解而家啲無邏輯入唔到大學性格又小學雞嘅蠢人都可以上連登講野？

入唔到大學啲垃圾嘅質素係咁上下
唔同世界溝通唔到

你要唔要幫襯啊 但係你條八婆我會收貴啲

我覺得文科重要過理科好多，數學生活上冇咩機會用到。所以3文1理必修科好合理

明知故問等於無邏輯？
做hall鴨等於俾人屌屎忽？
我鳩up自己做hall鴨你真係信？
點解而家啲無邏輯入唔到大學性格又小學雞嘅蠢人都可以上連登講野？

入唔到大學嘅人當然生活上無機會用到數學
但係入到大學嘅未來工程師科學家經濟學家要用到啊

咁將升學要求變成2322咪得
唔影響你搵工
又小左人因為中文拎唔到3而入唔到大學

入唔到大學未必係蠢人
但係你肯定就係蠢人
仲要係因為蠢先入唔到大學淨係日日上連登廢up
八婆港女死番去感情台啦 時事台唔需要你呢啲低質素嘅垃圾論政

高中讀嘅野係為咗銜接大學
入唔到大學嘅垃圾讀完初中就走啦
上到高中咪又係唔知老師up乜堂堂訓覺

上面d 垃圾唔信㗎，總之入唔到u 係考評局教育局迫害，唔關佢地自己廢事

學位數目有變過又點會有多d人高學歷過你
只係有部分人本來入唔到大學
變成入到大學
又有部分人本來入到大學
變成入唔到大學

如果我低質素又點樣死返去學術台論學術？
垃圾八婆港女啲邏輯同常識有問題學人上時事台鳩up

我地食完屎就要其他人都食屎

政府無強迫你要讀高中
原來啲垃圾八婆港女對政府政策係毫無概念
然後學人上時事台

佢完美體現黃子華魚蛋論

其實唔關事，應該cut 到得番兩間u，好似以前咁
咁就確保到大學生係尖子
而亦唔會咁多垃圾以為自己入到u 而叫春 / 自以為被迫害

我係高質素所以我入到大學
你係高質素你唔會入唔到大學啦
一個蠢人出少句聲都算係聰明
一個蠢人以為自己好叻係咁鳩up就係愚蠢最高極致

呢個我同意
我就三大嘅
班垃圾靠啲吹水中文LS上Poly BU又話自己大學生
影衰埋三大

但一樣會有人炒左中文而變成入唔到大學
講到尾 大學應該用咩準則選擇學生呢
我唔覺得中文通識應該作為其中一個篩選條件
中文比通識更有爭議性係因為中文差唔多篩走一半人

咁讀書唔係剩係話有冇用㗎嘛
仲有文化修養呢方面

中三都可以入I大毅進

你咪繼續信我做鴨囉

都係嗰句，讀左十二年書都可以炒中文既，sorry 香港教育制度真係唔適合你地
收皮吧啦，做下filing clerk 呢d 都有人請既

條友原來鴨仔黎
係咪俾人屌屎忽屌得多會short 上腦

精神分裂者駁唔到人就話人做鴨

阿Q精神

唔完全係，仲要睇下學校開唔開+睇成績黎派
所以宜家好多時學生揀d electives都9唔搭8

我開post話做鴨唔可以係借刀？
做鴨就等於俾人屌屎忽？
精神分裂者有著特別嘅邏輯

都係嗰句
如果中文老師讀左咁多年中文
教左咁多年中文都可以拎唔到5＊＊
佢地真係唔適合教中文

你都可以咁講，但個遊戲規則係咁
除非你有權力到改變，唔係既你一係硬食，一係就玩外國既遊戲

經典港豬思維：係咁架啦 好出奇啊？
係啊 香港一向無真普選架啦 移民外國囉
唔怪得香港永遠都無真普選 要受到中共掌控

問題出現係要修正佢 唔係逃避佢

依分係杭州中考（類似港英時期的中三淘汰試）的英文卷

同DSE 分英文卷差幾遠
大家心照
但人地中三就要考

冇人討論冇人反對的話
遊戲規則又點會改變
你剩係識講讀咁多年中文都炒中文(中文冇3)就冇資格讀大學
不如中英數通識都要3先讀得大學
而每科都只有50%人拎3
讀咗多年數學都冇3就冇資格讀大學

根本就唔應該3322 都有u 讀，起碼都4433 啦
而家個entry requirements 完全對學術係一個侮辱，因為俾左一班其實讀唔到既人夾硬入左u

中肯，而家份英文卷真係IELTS 咁上下

咁點解唔係4444?

當然係越高越好啦
可以既應該係得ard 10% 考生有u 讀

除左科英文, DSE 中文同通識你生活點用到?

咁篩的話到最後會變成只要符合入讀大學資格就入到大學
唔係想入神科的話
選修科變得越黎越唔重要

我話住半山你信唔信？
btw比拼生活質素關個post嘅題目咩事？
入唔到大學嘅垃圾不如死開啲

明既, 你咁廢就梗係冇用

例如你呢啲垃圾八婆港女

根本就係
太多人太高學歷咪台灣咁

對你呢啲入唔到大學嘅垃圾當然無用

咪話左只要大學學位數量不變
高學歷人士的數量係唔會變
除非你個要求高到符合入讀大學要求的人數仲小過大學提供的學位

係呀，應該要篩到合資格既人越少越好

唔好扯開話題, 我立場淨係英文必修, 需要maths 咪可以選修take 多D 同深入D

明白你淨係靠中文同通識拎個3 仔

咁你都要有準則咁篩先得
唔通加個體育考試
跑100米時間要係11秒內先符合入讀大系的資格
咁都篩到好多人走
問題係呢個準則合唔合理

咁如果文科人唔需要用數學
我覺得唔需要佢地讀數學都冇咩問題

而家個準則咁低就真係唔合理啦
不過算啦，對你d 既得利益者黎講都係對牛彈琴

yes
好在我嗰行唔易入

我覺得用中文通識篩走理科人
數學篩走文科人已經唔合理啦

我唔明你第二句up乜

中文通識要3，即係比合格多dd，唔係寫到1999 都唔難
數學要2 ，即係只係合格，做完part a 都有

你唔諗住入神科就係，同中文一樣，求其合格有幾難
但如果我想5**呢?連學校老師都唔知中文 通識5**要點做

AL係比較合適
文有文 理有理

比多分北京高考英文卷
我覺得係淺過 A level 但深過 DSE
程度同04年之前的HKCEE English Syllabus B 差不多

香港應該要比少過10%人讀書 當中有連登ac除外

工既要求係僱主決定

所以改革dse呢個議題應該係有2個方向:
1.調整核心科目，姐係好似考評局宜家cut sba，通識咁,一面減時數，一面想令學生讀多d選修科
所以宜家多左大學睇best6/4C+2X，而唔係best5
但呢個諗法係換湯不換藥
2.從目的去諗，香港dse讀黎係為咩，為左升大學?定係教識d後生仔畢業後點係社會生存?
因為宜家個個後生仔基本上都係讀到中六畢業，跟手考埋個dse
而且香港經濟冇咩實業支持，好多都係服務性行業，所以宜家dse就仲係保留返中英，再搭返科通識，而中文就基本上係之前ce中文個考核方式再加返d中化野;英文就又係ce個考核方式但程度會高d;再加埋通識黎培養學生做研究同多角度思考同埋'其他學習經歷'+應用科目

但問題係宜家dse係咪做到課程目的?
我覺得反而仲係培養緊考試機器，搞到學生往往只係為應付大學入學要求(着重core,輕elective)甚至大學收分而考，而唔係理會科目教咩同埋想學生學到咩，所以先搞到出現學生讀elective讀得唔深入，上到U就冇咩人再理中文通識

但成個中學課程唔應該只係為左培養學生考好dse升到大學就算，而應該係教識後生仔係畢業後點係社會生存，因為畢竟大學學位有限，所以考評局都特登set好個cut off令唔會太多人拎5**甚至3322，大部分人都係讀完中六就入社會工作，而唔係升大學

你咪又係假膠黎
中英文文盲,你問我答

係到因人廢言，因為人既立場/表達得唔好而忽略有理據既論點，只係識笑人

港科院其實講過將中學畢業試同大學入學試脫勾，而外國經驗必修科唔等於必考科

讀書考公開試一直以來都係大學的入學試
如果係教後生仔點樣係社會生存
應該推廣多d職業導向的課程
可能比中三畢業之後的同學讀
有班人本來就冇諗過讀書 又或者讀唔成書
就算讀完高中課程依然同初中畢業冇乜分別
不如讀完某d職業導向的課程
然後好似毅進咁等同中六畢業又或者公開試5科合格仲好

問題係香港做職業導向做得麻麻，社會都係鼓勵讀多d書多過早d出黎做野，搞到大學係做埋職業訓練果範

但係呢d野通常都係冇下文
改只係加減少少就算

你想話 你中文有二定係你上面講d野對呢個討論有意義

如果讀完d課程可以係行業內發展又點會係黑路

嚴個課程又係讀3年
讀完之後都計中亦畢業又點睇？

我唔知你同佢有咩恩怨
但你咁回我係咩意思

拎住中三學歷同中六學歷黎轉行好似都係冇咩分別
因為高中教既大多數都係點考dse，同出黎社會工作冇咩關係
反而香港好多人都好似你咁諗，尤其係d長輩，往往都係話趁後生讀多d書
我反而認為要趁後生試多d唔同行業，搵到適合自己既路就會想努力去發展，好過宜家一味谷人上大學，有d仲係唔夠分而局住揀，搞搞下又要quit U

一係冇5條2唔應該當佢中六畢業
因為5條2都冇根本唔係一個中六畢業生應有的水平

“我有2就得”
好勁啊 但係都入唔到大學

條傻閪入唔到大學就酸葡萄 又唔知講野一舊舊有語癌
笑鳩佢算啦 唔好同佢認真討論 對住蠢人表達論點係曬鳩氣

唔知點解我覺得佢係假膠

得罪講句 文言文連一d 用都無 點解要學，數學起碼都有加減乘除啦

話數學無用果d人，究竟知唔知你而家住緊的樓，你用緊的iphone，同埋你上緊的連登網頁，都係要靠計一大堆數先整到出黎

佢地話對佢地黎講冇用姐

呢個世界一定要有堆數學叻人
但唔需要所有人都精於數學
數學對不求甚解嘅人嚟講用處好細

岩啊 所以你呢啲垃圾其實讀完小學就唔使讀 中學啲深野留番俾啲未來大學生讀啦

本來同我玩結果殃及池魚
啲垃圾八婆港女原來有精神分裂 連對象都未搞清就回覆

講咁多有咩用
入唔到大學都係垃圾黎 全部一樣
包括你在內

可以笑你無得讀大學係垃圾

唔係
淨係唔俾你呢啲垃圾讀中學啫

蠢人會賺得多錢啲定係聰明人？
答案已經呼之欲出